%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-competences}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[
  %paperwidth=21cm, paperheight={297mm/3},
  a5paper, landscape,
  margin=2.1cm,
]{geometry}

\begin{document}

Exercices page 254 et suivantes.

\rowcolors{1}{}{lightgray}
\begin{tabularx}{\textwidth}{Xl}
  \toprule

  \tabtitle{Définitions}
  \multicolumn{2}{l}{Matrice, matrice carrée, matrice ligne, matrice colonne.} \\
  \multicolumn{2}{l}{Ordre, taille d'une matrice}\\
  \multicolumn{2}{l}{Matrice identité, matrice inverse} \\

  \addlinespace
  \tabtitle{Savoir-faire}

  Additionner, multiplier des matrices par un réel (à la main) & 2, 3 \\
  Multiplier des matrices, carrées ou non (à la main) & 4, 5, 6 \\
Additionner, multiplier des matrices entre elles ou par un réel, à la calculatrice & \emph{Voir les deux items précédents} \\
  Déterminer l'inverse d'une matrice carrée (à la calculatrice) & 14 \\
  Manipulation de matrices à la calculatrice & 33 \\
  Manipuler des inverses de matrices & 8, 9, 13 \\
  Représenter un système sous forme matricielle & 16, 17 \\
  Résoudre un système matriciel & 18, 19 \\
  Problèmes divers & 27, 28, 29  \\

  \addlinespace
  \tabtitle{Exercice type bac}
  Systèmes de matrices & 35, 38 \\

  \bottomrule
\end{tabularx}

\end{document}
